爹地最討厭—番外篇4—新年奇遇記

(1)

農曆新年是我最喜歡的節日之一。因為四處都一片喜氣洋洋，很有傳統的感覺，節目又多，也是大人最重視的節日。就算爹地再懶或者再忙，都不可以忽略。

過年前兩個星期他和季伯伯已經在準備了，又是辦年貨、又是打掃、又是做糕點等，還未計公司要處理的事呢！他說要給客戶和合作夥伴送禮，又要給員工辧尾牙和春茗，事情多得很，已經叫了依霖姐姐和菲臘去辦。

我也很忙！有放假必做的作業、有在學校學的新年手工、還要去剪頭髮和買新衣服！
爹地本來說替我剪，但我說不要！他搞砸我的頭髮怎麼辦？我還怎麼見人？

其實以往是姨姨或者愛瑪士替我剪的，說小朋友不用搞那麼多，拿起剪刀一剪就是，所以我很羨慕姨姨每年年尾都能去美髮沙龍，請專業的造型師打理。她跟他們都很熟，聽說以前一起工作過，大家是老朋友。他們一邊做頭髮、一邊聊個沒停。起初我覺得很有趣，看著姨姨去讓人洗頭、在頭髮上塗這塗那、又戴個大頭盔、然後又剪又卷又吹，但實在搞太久了…從白天做到天也黑…我坐著覺得又累又餓…又沒什麼事可做。有時那些助理會給我圖書雜誌看，或者跟我聊天，但都撐不了這麼久。我會向姨姨抱怨：「什麼時候可以走？…我坐到屁股很痛了…」但她老是說：「還不行…」有時我待不下去，吵著要走。她會罵我：「我做到一半，怎麼能走？就這樣子頂著髮卷和毛巾，濕漉漉地出去嗎？」叫我沒耐性，下次不要跟她出來。有時乾脆叫愛瑪士來接我走。

做頭髮的過程真是超漫長，但看到她的髮型連帶整個人的形象都不同了，會很高興，圍著她不停地讚歎。她有時燙波浪、有時拉直，像黑色瀑布、有時則染成不同的顏色，所以我一直都留長髮，說什麼也不肯剪短，這樣才能做出變化。雖然我不會燙和染，但會梳不同的辮子和戴不同的頭飾。姨姨、愛瑪士、爹地和依霖姐姐最喜歡就是給我編不同的花樣。剪短了便做不到。

東東說依霖姐姐做頭髮也做很久，不但在理髮店，在家也一樣，很多時候約她都會遲到，因為不是在化妝便是在做頭髮：「我們同病相憐！」但依霖姐姐反駁：「東還不是一樣！每天一大早便霸佔著洗手間，久久不出來！就在蠟那幾條頭毛！」東東叫：「才不是幾條毛！人家的頭髮可是很寶貴的！」當然要用心愛護，說自己這麼帥，頭髮可是功不可沒。依霖姐姐反了一下白眼，說他現在還年青，尚有幾條存留，到老來便會掉光。

我想象不了東東變成禿子會是怎麼樣，一定很好笑。依霖姐姐說男人都很容易變成「地中海」，大概因為基因問題。東東一臉不爽，說俗語說「十個光頭九個富」：「我禿頭，但很有錢！」叫她不要妒忌。

爹地有錢，但不禿頭，還很濃密。祥叔說爺爺的頭髮一直都很多，這些都遺傳給爹地了。我家沒這種問題。

爹地也會去理髮店，但只是修剪一下，做些簡單護理，反正通常都會綁起，不會太在意。依霖姐姐說他會邊做邊睡覺。他說這是最好的休息時機。

今次我好快啊

估唔到又有得睇小寶

(2)

可是祥叔偷偷向我「報料」，說爹地年輕時也超愛美，像東東那樣在廁所照鏡子照幾小時也不出來；每次問他需要什麼，答案都是：「請給我帶幾罐髮蠟和造型噴霧過來。」洗頭水和護髮乳也要指定的牌子。

我向姨姨求證。她唉了一聲：「整個行業誰不知道金成舞最愛美？」其執著程度比女人還厲害。

祥叔和季伯伯都說這也難怪，爹地的父母都是圈中有名的人，自然講究外表，他又是獨子，當然集萬千寵愛於一身，讓大人肆意打扮，穿的戴的也非同凡響。

爹地帶我去買新衣時，也說我太愛美，我向他扮鬼臉：「都是你遺傳的！」

他抓著我笑：「妳也曉得遺傳嗎？」說我人細鬼大。

買新衣和得到聖誕禮物不同，有時禮物沒有選擇，但新衣絕對有。我看著都眼花繚亂，要粉紅色還是紅色？中式的還是西式的？中式的比較應節，但西式的可以在其他場合穿…

好想全部都買回家！

幸好爹地會給我買一次，姨姨也會，說是給我的新年禮物。那便可以買兩款不同的。

還會買鞋子、襪子、首飾頭飾等。有時其他大人看到好看的也會買來送我。

所以新年是另一個豐收節日！萬歲！

大人們都非常忙碌地準備過節，我則只需要做作業和清理自己房間，再幫忙一下貼揮春便行。

地下的大廳都充滿各種食物香氣：有各種糕點、菜餚、甜湯等。客廳的茶几上也擺了全盒，裏面大半都是糖果，巧克力、水果糖、花生糖、糖冬瓜什麼都有！有次被爹地逮到我偷吃，把它放到高處：「是新年時給客人吃的。」要見到客人才准一起吃。

終於到了年三十晚，明天便是大年初一了！我超級期待，因為會收到很多紅包！！

爹地叫我換上其中一套新衣，到樓下一起吃團年飯。做了這麼豐富的菜就是為今晚！

雖然只得我、爹地和季伯伯三人，但還是有滿桌的菜—少不得的當然有雞、魚蝦蟹，還有鮑魚、金蠔這些。祥叔回去加拿大跟家人和孫子過節；姨姨去了歐洲旅行，愛瑪士趁機回了鄉下；東東和依霖姐姐回家吃飯去。

但爹地說他們吃完會過來，跟我們一起逛年宵市場，所以還是給東東留下一點菜，免得他待會會肚餓。他是大胃王，超級能吃。

不過我們的菜這麼多，三人也吃不完，不用刻意留。

大約十時半，他們便來了，一如以往地打扮得很入時。

我們開車去了最大的年宵市場，足足有兩個足球場之大！一邊賣年花、一邊賣應節飾物和用品、各式玩具雜貨，當然還有食物。

你最近多了上連登！這麼快便知道我出新故了

多謝你支持小寶呢
會不定時再寫哦

對啊

(3)

爹地和季伯伯說要買年花。爹地早已留了客廳一個角落來放桃花；季伯伯本來在茶几已擺了水仙，但說看到漂亮的也要再買回去，說新年花開處處兆頭才好。

我也喜歡看花，但相比起精品和玩具，花當然不是我的茶。

爹地他們不介意先去看精品玩具，反正目的只是想出來逛，湊湊熱鬧，買花是其次。東東說越接近子夜去買，價錢會越便宜，因為到了年初一便沒人買，花販都割價促銷，所以不急。

場內都人山人海，吃完團年飯大家都出來逛來撿便宜貨。不止花要割價，所有物品都在促銷，務求在關閉前賺最多。

逛年宵是種傳統，也是大家聚在一起會做的事。以前我也會跟姨姨的朋友來逛，或者跟姨姨去搓麻將。總之要做些能聚在一起的事。

而逛年宵好玩的地方就是很多千奇百趣的東西看！有很多本年生肖的產品，例如頭枕、面具、揮春裝飾等，還有可愛的氫氣球；也有撈金魚這些遊戲。

最最最受人歡迎的，當然是小吃攤！比其他地方都擠擁。

東東來我家的時候已經吃了一大碗海皇豆腐羹，是爹地精心炮製的，從今天早上已經在洗切和拆肉，分量十足。本來以為他飽了，但來到這裏的小吃攤，居然還可以不停口，時而吃雞蛋仔、吃完又吃燒魷魚、接下來吃烤香腸。依霖姐姐買了軟糖，他也吃了。

所有人都受不了他地笑了，他說沒所謂啦：「一年才一次。」看到雪糕屋又說要買雪糕吃。

我說我也要！但爹地拉住我，說不准買：「剛剛妳吃了依霖姐姐很多糖果了。」我很失望：「東東也吃了很多，為什麼你不阻止他？」他說東東是大人，肚子當然大一點，我是小孩：「哪裏吃得下這麼多？」問我是不是又想肚子痛。

我說只吃一杯！他搖頭說一杯也不行：「天氣這麼冷，吃什麼雪糕？」說我都穿羽絨了。過年才來感冒不好。

「我不依！」我跺腳：「我要吃甜品！」

他從依霖姐姐那裏再拿了兩塊軟糖，說連同我剛才吃的就是今晚的甜品。

「我要雪糕！！」指著後面如夢境般可愛甜美的雪糕屋。那才算甜品！

爹地還是搖頭。他強硬的時候可以如石頭，寸步不讓。

他向下望著我，我也抬頭矋著他，兩人在對恃。

看到東東拿著七彩香甜的雪糕，笑意盈盈地出來的時候，我的心又失望又憤怒！只不過是一杯雪糕，為什麼爹地要阻止我！

我叫東東帶我去買，但東東看到爹地的表情和瞅著我的眼神，當然不敢，勸我說今次先不要吃，下次有機會才帶我去吃更大更美味的。

我說不要，一定要現在吃！今晚的甜品都還沒吃！大人常說「將來」、「下次」，天曉得是什麼時候？到時他們又說沒空或者忘掉了。

「金小寶又鬧脾氣了？」爹地單手插在褲袋，一副不會妥協的樣子。

(4)

我也擺起架勢，不甘示弱，總之得不到雪糕不罷休。

他沉著氣，說要過年了，不想這樣跟我「開年」。如果我現在乖一點，過兩天萬事可以考慮。

「過兩天」即是不是現在買啦！還要「考慮」！過兩天他又說很忙，或者說我已吃過很多過年食物，還是別吃，講到底他就是不給我買！

「妳不聽話。」他拉起我的手往出口走：「我們現在就回家。」花啊什麼都不買了，寧願早點回家睡覺。

「不要！我要買雪糕！不回家！」我甩開他的手，明明還沒有逛完！轉身往後走。

他立即轉過身喝止住我：「回來！妳是不是真要我打妳？妳以為我不敢像姨姨那樣？」但四處都是人，我個子小，一下便從人群中鑽過去了，我跑開後還向他扮鬼臉。他們這些大人無論如何都沒我靈活，又有人礙著。本來他叫東東過來抓我，可是根本沒用。

而且我知道，他不是真會打我。他老是這樣嚇我，但不會捨得下手。這是他跟姨姨最大的分別。

我使勁地跑跑跑，夢境般的雪糕屋很快便在眼前！幸好季伯伯之前給我二十元，可以買雪糕了！

不過裏面人真的很多！每個角落都站滿了。雪糕永遠都是那麼受歡迎，即使天氣冷得要命，人們還是大呼過癮地吃著。東東常說在這些熱鬧的場合擺攤賣這個，一定只賺不賠，很想試試看！但爹地給他很多工作，所以一直沒有成事。

我很不容易才擠到去雪糕櫃，可是一點也不夠高，完全看不到有什麼味道；雪糕姐姐也完全看不見我，只招呼大人；也聽說一球要四十元，二十元什麼也買不到…

讓我有點失望…好不容易進來了，卻什麼也買不到，只能看著其他人快樂和滋味地吃著。

不過這裏真的佈置得很甜美可愛，不同其他攤位，這邊像個小屋，有一半地方讓人站著吃。四面牆壁都是天藍色，加上雪糕形和糖果形的七彩飾物，讓人置身夢境，加上甜甜的雪糕香。所有攤檔中我最喜歡這個了！

沒得吃參觀一下也好。

我今晚的頭飾也是一顆糖果！跟這裏絕配！

所以爹地怎麼這樣狠心不給我買？他常常阻止我吃甜食，又說會蛀牙和變胖。雖然我有點怕變胖，但其實也沒有吃很多。東東和依霖姐姐也常吃，又不見他們變成胖子？他老是在嚇我。

既然錢不夠不能買，那我還是先別留在這裏，出去叫季伯伯再給我二十元。他人這麼好，一定不會拒絕我。

我從進來的門口看到爹地的身影，趕快縮回去裏面，從另一個門口出去好了。這個雪糕屋有幾個門口，所以才這麼多人進來和生意這麼好。

我在另一個門口東張西望，沒看到季伯伯和東東他們。剛剛看到爹地是一個人的，其他人在哪裏？

(5)

我把視線從遠處收回來，跟一個比我矮半個頭的小男孩對上了眼。

這個男孩穿著整齊的小童西裝，加一件絨尼大衣，額前那撮瀏海蠟得很型格，像是什麼大老闆—但是縮小版。

讓我覺得他像大老闆不只是他的西裝，還有他的眼神和表情。他這麼小，眼神卻很倔強，嘴色還噘起的，好像很驕傲的樣子。

我看著他的雙眼—好像在哪裏見過…

他看到我在看他，有點不高興：「妳怎麼這樣盯著我看？」

看到他裝腔作勢，我忍不住笑了出來—爹地老是說我生氣扮大人的時候，樣子很好笑。我越生氣，他便笑得越大聲。我罵他：「人家很認真地生氣知不知道？」他還是笑個不停：「真的好笑嘛…」完全不把人家的生氣當一回事！但原來小朋友生氣，脹紅著臉鼓著腮的樣子真的很惹笑！

此時男孩變成爹地面前的我，罵我：「有什麼好笑？我在很認真地生氣知不知道？」我用爹地的話回敬他：「小朋友，為什麼生氣啊？」他哼一聲別開頭：「妳自己也是小朋友，有什麼資格這樣問？」

想不到他年紀小小，說話像大人兇巴巴；加上看樣子我應該比他年長，他不叫我「姐姐」不止，還說我也是小朋友！我說他真沒禮貌！

他問我今年幾歲，我答五：「不過快六歲了！」我反問他，他居然不答我！

比我矮，一定比我小！別裝蒜了！

我挺奇怪，他似乎一個人，身後都沒大人。「你走失了嗎？」我問他。

他有點尷尬地別開頭，又猛地看著我：「那妳呢？妳也沒跟著大人！妳也走失了啦！」

我說沒有！告訴他爹地在另一邊！他問我為什麼不去找他，輪到我尷尬地別開開頭—總不能告訴他我為了買雪糕不成，在躲爹地。我現在可是姐姐，不能這麼丟臉。

「總之…你不能一個人站在這兒。」我拉起他的手，向爹地所在的方向走去。走失的小朋友要有大人照顧，先送到公園管理處，請管理人員幫忙尋找，不好四處亂溜。爹地、姨姨和學校這樣教過我。

可是我拉他繞到另一邊門，剛剛爹地站著的位置，爹地已經沒在，東東他們也沒在！周圍都只是陌生的途人！

我有點焦急地東張西望，果然如他所說我也成走失兒童了！

「怎麼樣？妳爹地呢？」他盤起雙手問我。本來我挺怕、慌亂，但在他面前我是姐姐，我也失了方寸，哪裏還有臉？加上他比我小，一定會更害怕。

我深呼吸一下，記得學校教過我走失的話最重要保持冷靜，不要亂跑和亂哭，因為這樣只會更糟糕，要記得自己的名字和家人的電話號碼，找信得過的人幫助，例如警察或管理員…

我問他叫什麼名字、家裏電話幾號，他又哼的：「為什麼要告訴妳？」真叫我火大！現在是緊急關頭，他還哼什麼哼？

(6)

「妳不知道跟家人失散的話，最好是待在原地等嗎？這樣他們才會找得到。妳走這邊，他們原來在另一邊，折來折去很久才找得到啦！」他「提醒」我，我才記得大家都有這樣教過我…爹地還跟我保證過：「不見了爹地的話，記得千萬要待在原地，不要亂跑，爹地一定來找到妳的。」

他說要回他的「原地」了，但我的「原地」在這裏。

我拉著他，叫他等等。怎麼可以讓他這麼一個人？現在場地裏的人這麼多，他長得那麼矮小，很容易被人撞倒繼而踩扁！而且人群像潮水，很容易沖走他啦！

他不把我放在眼裏的樣子：「妳是在說妳自己嗎？」

「總之不能這樣！很危險啦！」不能就這麼讓他一個人！

「妳要我陪妳找爹地？」他搖頭說沒我辦法：「我就陪妳找到爹地為止。」說免得我一個人害怕。

我說才沒有！是擔心他！這個人真自以為是！要我說幾次才懂！

我們在雪糕屋附近蹓躂，可惜一張熟悉的面孔也沒有。

我問他有沒有看到爹地。他覺得好笑：「我怎麼知道妳爹地長什麼樣？」我說不是我爹地：「是你爹地啦！」難道他不是跟爹地媽咪一起來嗎？

他說我笑話：「誰規定逛年宵一定要爹地媽咪帶來？」說著有點激動，聲線不自覺提高：「沒有爹地媽咪一樣可以逛！朋友親戚帶來也可以！」

我本來想叫他冷靜，想告訴他我明白他的感受。以往我也不是跟爹地來，而是姨姨或者她的朋友。看樣子他跟以前的我一樣，沒法跟爹地媽咪一起，內心生氣又寂寞。

他還背著雪糕屋，往別的攤檔走：「一個人逛也可以！」用行動證明給我看。我連忙叫和拉住他。

他叫我別拉住他：「我去廁所！妳也要跟來嗎？」

我以為他騙我，但結果他帶我到廁所門口，去完才出來。

他說我頻頻向男廁裏面望，害他尷尬死了：「真以為我會逃走嗎？」

其實我是擔心他。

雖然除夕夜大家都會打扮一番才去吃團年飯，但他這的衣服看起來很貴，他也像有錢的少爺，真怕他會出事…

他先拉起我的手：「去找妳爹地吧。」

我們就這樣牽著手，到各個攤檔去看看。

剛剛只能路過的攤檔也靠過去看了，幸好我們是小朋友，擠進去很容易。之前跟爹地說想過去看的，都因為大人高大擠不過去而放棄，也不讓我一個人去看：「這樣子很容易走失！」叫我一定要拉著其中一個大人才行。

但最後還是走失了…

擠到攤檔最前面，才發現真的很多東西賣！文具、小玩具、大大小小的賀節飾物、生肖玩意等等，全部都很可愛！檔主也把攤檔裝飾得美輪美奐，也有不同主題，有人扮財神、有些堆滿金、有些掛滿彩燈。不少檔主還是年青的哥哥姐姐。

(7)

我過去跟財神握手，他送我巧克力金幣，並祝我發財。我笑著說好。

我叫身旁那個他也去跟財神握手，這樣來年才容易發財。他一句拒絕：「我家已經很有錢了。」

「哪有人會嫌錢多？」愛瑪士和姨姨常常都這樣說！後來也聽依霖姐姐這樣說過！我覺得他真的好奇怪！加上是祝福，要笑著接受才對。

「倒是妳，得到一個巧克力金幣便開心得要死。」他斜著眼看我，像是在看大白痴那樣，又說一看便知道這個財神是假的，有什麼值得開心？

我說我也知道財神是人扮的：「但人家花的心思，不是值得尊敬和欣賞嗎？」說他一點也不體諒人家的辛勞！

「哎…哎…姐弟倆不要吵架啦…」財神無奈地笑起來。

本來別開臉，不屑看我的他猛的轉回來，怒瞪著財神：「什麼『姐弟』？一看便知道我比她年紀大啦！當然我是哥哥！」問財神哪有姐姐這麼幼稚？

我說才不是：「我比你高，所以年紀一定比你大！所以是姐姐！」叫他要聽我的話。

他反駁我說看年紀不是看高度，指著腦袋說：「是比這裏。」

「那你即是說我不夠你聰明了？」真是氣人！他還擺出一副「明知故問」的臉！

攤檔的其他工作人員也伸頭出來看，一看便說：「你們長得好像！好可愛！是姐弟嗎？」

我得意洋洋，叫他看吧，其他人也視我為姐姐了。長得矮就是長得矮，沒假的。

他大叫才不是：「我年紀較大啦！」

但大人們都笑了：「小孩子就愛爭誰年紀較大。」說我們應該是龍鳳胎。

我跟他一聽，覺得超不爽，互指對方：「誰跟你龍鳳胎了！」明明我們都不是同一個爹地媽咪生！連朋友也不是！

我們異口同聲向著那些人大人叫：「我跟這傢伙一點也不像樣！我好看多了！」真是過份，明明我可愛多了！哪像這傢伙老擺臭臉？

大人卻笑得更厲害：「哎呀，連說話、動作和表情也一樣！」說我們這對龍鳳胎真好，可愛得要死。

我真是受不了這些大人！逕自推開人們走出去。剛剛逛了好些攤檔，總有人把我們當作兄妹或姐弟，說我們真的很像。雖然這樣賺到不少零食和贈品，但真的很煩！

他拉著我大叫：「喂！去哪裏？見到爹地了嗎？」

輪到我不耐煩：「去廁所呀！去廁所也不行嗎？」討厭死了！甩開他。

這種討厭鬼這輩子也別讓我再遇到！

我覺得今晚好倒霉，先是爹地不讓我買雪糕，繼而走失了，還遇上這種討厭鬼！

(8)

不過冷靜下來想一想，他也挺可憐的。我也經歷過沒有爹地媽咪的日子。雖然身邊的大人對我十分好，姨姨和愛瑪士把我照顧得無微不至，但心裏就是會失落和不開心，尤其在節目的時候。看到其他小朋友都由爹地媽咪陪伴著，自己則沒有…

為什麼他會成了這個樣子？我媽咪在天堂沒辦法。他也一樣嗎？還是他爹地工作也忙？難道他跟我一樣，沒有兄弟姐妹？

我從廁所出來，發現他在門口等我。他說我好慢，在這裏吹風快冷死了。

輪到我哼，叫他不高興便不要等。

他哈了一聲：「沒有我，妳一定怕得要哭。」我怒瞪著他，想反駁，但想起之前其實真有一下想哭，便沒臉作聲…

「我不喜歡看到女性哭。」他拉起我的手：「所以一同找爹地去。」

我一下還想是誰的爹地，這才想起他是其他人帶來的。

他本來在問我爹地長什麼模樣，但我忍不住問他：「今晚是誰帶你來？」

「祥叔。」

「祥叔？」我說我家也有一個，只是今晚沒在。告訴他我家祥叔很高大，像熊人，聲音也大，但對我很慈祥。今次給我買了洋娃娃才離開。

他笑說他家祥叔也很高大。我說那應該很容易辨認和找到才對，為什麼找了這麼久也沒找到。

他笑了起來，說肯定又不知跑到哪兒買東西吃了。我說那不是跟愛吃的東東一樣嗎？他說不是：「是買給我吃的。」

原來他們走失的原因，是本來他們在小吃攤買了一大堆東西坐在一旁吃的時候，他的祥叔看到有人拉著雪糕車經過：「你一定很想吃吧。」然後便起來追。

「我叫都叫不住。」他無奈地笑著搖頭，回想起那高大帶點肥胖的身軀去追雪糕車的背影，說其實根本不想吃，已經吃過團年飯才出來，眼前又有一堆小吃：「但他只是疼我罷了。」所以也不能責怪。

跟我的情形相反—我是想吃雪糕才走失…

結果等了很久，他的祥叔還沒有回來，於是忍不住起來看看：「原來後面已經有個這麼大的雪糕屋，早知不用去追。」

我問是不是就他們二人吃團年飯。他的笑臉消失了，說本來跟父母和朋友一起，結果父親只顧喝酒，母親勸不停，氣得回家哭，父親還是那個樣子，看得他很不開心，結果祥叔便說帶他出來逛年宵市場散散心：「買好玩和好吃的！」

原來如此…他跟我很不同呢…幸好我爹地不是那種人。

他說祥叔更像他的親生父親：「我的一切都是他打點的。」連這身衣服也是。雖然說祥叔是他的「傭人」，但比親生父親更關愛他。他的親生父親只會給錢，其他的都不關心不過問，對母親也一樣，所以她常常都躲在房間哭，他卻無能為力。

我聽著都不知說什麼才好…忽然覺得自己好幸福…

他咬牙切齒：「所以我將來不要結婚、不要生小孩！一點都不開心的！」說做父親的不能讓老婆和子女幸福快樂，倒不如不要做！

之前有係app買過嚟睇

男孩好可憐

(9)

「可是，我爹地常說跟我一起很開心，很慶幸生下了我。」我記得爹地以前也說過自己小時候也不想結婚和生小孩，因為爺爺是個不珍惜家庭的人，不想重蹈覆轍，但遇到了媽咪，心態便不同了：「他說遇上喜歡的女人，便渴望為她做到最好，給她最大的幸福和快樂；生下我之後更不得了，常說我是他的天使，他最大的動力！」還說每次一看到我，便覺得：「活著真好！」什麼壓力煩惱都一掃而空—除了我不聽話發脾氣的時候…

我忽然想到，我剛剛因為要吃雪糕而發爹地脾氣，他一定很難受…我真的是個壞孩子…

身旁那個他眼睛瞪得圓圓的：「真的嗎？真會這麼開心嗎？」我有點心虛地說真的，叫他待會可以去問問爹地。

我叫他不如遲些來我家玩，來拜年也可以，我們可以一起吃全盒內的糖果。

他問我：「妳家有玩具車嗎？」我答沒有；「那機械人呢？」我也答沒有，我都不玩這些：「洋娃娃和玩具屋可以嗎？」

他冷冷地瞅了我一眼，望向別處。

「遊戲機！」我想起：「我家有遊戲機！可以跟東東一起玩！」

「遊戲機我家也有。」他又瞅了我一眼：「可是去妳家玩也行。如果妳來我家玩，我叫父親母親給妳一個大紅包，他們應該不會拒絕；不然叫祥叔給也行。」

我說那就說定了。

我們繼續在場內逛，找爹地和他的祥叔，又經過不少攤檔，賣大風車、又有人寫揮春、打大鼓等。本來在打那個叔叔讓我去試試，握著我的手打了一串強勁的節奏，圍觀的人都歡呼拍起手來；也叫那個他來試，但想握著他的手時遭到冷冷的拒絕：「我自己來。」

他打了一串「咚、咚、咚」，非常單調，單調到不知給他什麼反應才好…他卻挺滿意的樣子。

不過，只要高興便好吧。

走著走著，忽然周圍爆出一片歡呼聲，人們拍完手便互相道賀。我看看爹地買給我的卡通手錶，原來過十二點了，即是現在是大年初一！

我向他說恭喜發財！

他卻皺了一下眉：「向我拜年沒有紅包的。」因為他未結婚。

我說沒所謂啦。

「真是沒妳辦法…」他從口袋裏抽了一張鈔票給我：「沒紅包袋沒關係吧，反正裏面的東西最重要。」

我謝過他接著，可是這張鈔票好奇怪…實在忍不住說了：「你這張錢好大…花紋也跟我見過的不一樣…」好像大富翁銀行的…

他有點不滿地叉著腰，問我是不是沒見過大額鈔票，告訴我這張是五百元：「俗稱『大牛』，當然比較大張。」

感謝支持！

但有疼愛他的祥叔呀

(10)

雖然我不是常看到五百元，因為爹地或者姨姨會收起來，東東和依霖姐姐喜歡用信用卡付錢，但記得五百元不是長這樣…這張真的很大…不過這樣質疑別人的錢不太好，加上爹地教我紅包只是一種心意，多少隨意。就算只是糖果我也開心。

他問我今年有什麼新年願望，我答暫時是想找到爹地啦…出來很久了。

他點頭說也對，再找不到大人便不能回家：「那妳爹地長什麼模樣，叫什麼名字？」

我告訴他爹地頭髮去到肩膀那麼長，束成一條小馬尾，身材不算高、很瘦…

當我想告訴他名字時，他忽然向橫一望：「祥叔！」告訴我看到祥叔的身影在那邊閃過：「我得去追—」又錯開便麻煩了：「妳在這裏等我—」

但我朝著他看的方向望，沒有又高大又肥胖的身影，問會不會是看錯，或者人有相似，追錯人便不好。他說錯不了，因為認得衣服，叫我千萬不要走開：「我一定會回來找妳！妳要相信我的話！」還說找到他的祥叔後便會回來跟我一起找爹地，到時有大人幫手便很快會找到：「妳一個人不要害怕，我會回來的！」然後便去追了。

他雖然長得矮，但我覺得他挺有男子氣慨，跟他一起很安心。剛剛我們一直在一起，我真的沒有害怕過。我想如果只得我一人的話，早就哭得要死了。

我猛然想起：「你叫什麼名字呀？」萬一又跟他走失了，知道名字起碼可以去廣播台那裏播名找他，沒有名字便找不著了；加上走了這麼久，也沒問過對方的名字，都只是「喂、喂」的叫。

他回頭向我叫：「我叫金成舞！」說清楚是金色的金，成功的成，跳舞的舞。

我本來想告訴他我的名字，但他一下便跑得很遠，再也聽不到我的叫聲。

我嚇然一想：金成舞？那不是爹地的名字嗎？居然…

「小寶！」我望向後面遠處有個男人向我氣呼呼地跑來。「爹地！」

他向我撲過來抱起我，把我埋在懷裏：「謝天謝地！終於找到妳了！妳知不知道爹地找妳多久了！」說問人又找不到，剛剛去廣播台播名又找不到，幾乎嚇死他，還想著要不要報警：「原來妳走出場外了。」所以聽不到。

我也不知道自己走出來了，跟他說對不起。

爹地說沒關係：「無論妳去到多遠，爹地都會來找妳。答應過妳嘛！」叫我一個人的時候也不要害怕。

就如剛剛那個他…

爹地一手抱著我，一手取出手機打給東東他們，向他們報平安和叫他們在停車場等，我們這就回家。他說本來想帶我去吃雪糕，可是年宵市場要收攤了。我說算了，今次都是因為我貪吃而搞出來的。

打完電話，爹地便抱著我從他跑來那條路去停車場，我則向反方向揮手。

爹地問我向誰揮手。我摟緊他笑而不答，安穩地靠在他懷裏睡—那陣男子氣慨、很安心的感覺又回來了，並在心裏告訴那個比我矮、去追他的祥叔的「金成舞」：「我不害怕，因為你最終也守承諾，回來找我了。」

(11)

年初一白天的時候，給爹地拜完年，收了紅包和吃完糕點後，我拿出遊戲機跟爹地玩。他問我：「不玩我給妳買的玩具屋和祥叔給妳買的洋娃娃了？」我說那些遲些才玩：「答應過陪你玩這個。」其實我知道爹地是男生，不怎麼喜歡玩女孩子的玩具，只是陪著我玩而已。

不過他聽得有點一頭霧水，唯唯諾諾地跟我玩賽車遊戲。

過了幾天，爹地把我穿去逛年宵那套衣服拿去洗的時候，在口袋裏翻出那張很大、很假的五百元鈔票，看了幾下，甚是奇怪：「妳怎麼有張這麼久之前的鈔票？這張是我小時候那代所用的紙幣呢！」現在已經絕版，沒可能找得到了。

看來他什麼也不記得了。

我把它收藏起來，這是我這次奇遇的重要證據。雖然是我不對，但不是我吵著要買雪糕，又怎麼會這麼神奇的遭遇？

-The End-

祝大家新年進步，萬事勝意，身體健康！